<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>réseau on Site pédagogique P-F. Bonnefoi</title>
    <link>https://p-fb.net/tags/r%C3%A9seau/</link>
    <description>Recent content in réseau on Site pédagogique P-F. Bonnefoi</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Sep 2021 20:00:39 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://p-fb.net/tags/r%C3%A9seau/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Liste d&#39;outils à utiliser</title>
      <link>https://p-fb.net/blog/outils/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Sep 2021 20:00:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://p-fb.net/blog/outils/</guid>
      <description>Pour le réseau Communication    curl   echo -e &amp;#39;\x03\xF1&amp;#39; | curl -X POST --data-binary @- http://foo.com      socat   Pour l&amp;rsquo;envoi/réception en UDP et multicast:
 Client:  sudo socat stdio udp-sendto:224.0.0.127:7182,interface=eth0  Serveur:  socat stdio udp-recvfrom:7182,ip-add-membership=224.0.0.127:eth0,fork      ssh -D   Un relais &amp;ldquo;socks&amp;rdquo; :
ssh -D 1080 p-fb    Analyse de paquets   tcpdump   Les options les plus pratiques sont -lnvv:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accès aux machines des salles de TPs</title>
      <link>https://p-fb.net/blog/vpn_fac/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://p-fb.net/blog/vpn_fac/</guid>
      <description>Comment accéder depuis l&amp;rsquo;extérieur aux machines de TPs sans rediriger toutes ses communications par le VPN de l&amp;rsquo;Université? Le VPN d&amp;rsquo;accès à l&amp;rsquo;Université est configuré à l&amp;rsquo;aide de fortivpn :
 une fois connecté à l&amp;rsquo;Université, la route par défaut est redéfinie: l&amp;rsquo;ensemble de votre trafic réseau est détourné par le VPN. Ce qui représente un encombrement de la liaison vers lUniversité mais également un problème de respect de la vie privée ; pour limiter et choisir le trafic passant par le VPN on va avoir besoin d&amp;rsquo;une route_par défaut passant par le VPN uniquement pour les outils que l&amp;rsquo;on veut: connexion ssh, navigateur web par exemple.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment transférer des fichiers à l&#39;Université ?</title>
      <link>https://p-fb.net/blog/magic_wormhole/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://p-fb.net/blog/magic_wormhole/</guid>
      <description>Comment pouvoir transférer des fichiers entre les machines de l&amp;rsquo;Université, son téléphone et son portable ? L&amp;rsquo;outil présenté ici est magic-wormhole. C&amp;rsquo;est un outil de transfert de fichier sécurisé (les échanges sont authentifiés et chiffrés) qui fonctionne dans toutes les situations.
Il est disponible sur tous les OS (il est écrit en Python) et existe également sur Android.
Lorsque vous êtes sur votre téléphone ou votre ordinateur portable vous serez isolé du réseau des machines des salles de TP, même si vous êtes connecté au réseau WiFi de l&amp;rsquo;Université : vous ne pourrez pas joindre une machine de la salle de TP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Virtualbox, oui mais sans (prise de) tête !</title>
      <link>https://p-fb.net/blog/virtualbox_headless/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://p-fb.net/blog/virtualbox_headless/</guid>
      <description>Il peut être intéressant d&amp;rsquo;avoir une machine sous Linux à portée de SSH toujours disponible et qui soit sans fenêtre, c-à-d tournant en mode headless.
Par exemple, sous MacOS, on peut disposer des outils Linux sans être encombré d&amp;rsquo;une fenêtre associée à ce Linux.
L&amp;rsquo;avantage est de faire tourner en tâche de fond une VM sans utiliser beaucoup de mémoire.
Il y a deux parties distinctes à maitriser:
 lancer et arrêter la VM en mode ligne de commande; autoriser la connexion par SSH depuis l&amp;rsquo;hôte vers cette VM.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
